@ΑΙΩΝ Α'. - ΔΙΑΤΑΓΑΙ ΑΠΟΣΤΟΛΩΝ - ΤΟΜΟΣ 1 {p 5}

ιε'. Περί τής μεγάλης εβδομάδος' καί διά τί τετράδα καί παρασκευήν επιτρέπουσι νηστεύειν. 880.
ις'. Απαρίθμησις προφητικών προρρήσεων τόν Χριστόν κηρυττουσών, ών Ιουδαίοι τήν έκβασιν θεασάμενοι, εκ κακονοίας ηπίστησαν αυτόν είναι τόν Χριστόν τού Θεού, καί σταυρώ κατέκριναν τόν τής δόξης Κύριον. 884.
ιζ'. Όπως οφείλει γίνεσθαι τό Πάσχα. ιη'. Διάταξις περί τής μεγάλης τού Πάσχα εβδομάδος. 889.
ιθ'. Περί τής παννυχίδος τού μεγάλου Σαββάτου, καί περί τής αναστασίμου ημέρας. 892.
κ'. Πρόρρησις Προφητείας περί Χριστού τού Ιησού. 896.

ΚΕΦΑΛΑΙΑ ΤΟΥ ς' ΒΙΒΛΙΟΥ
Περί Σχισμάτων
α'. Τίνες σχίσματα ποιείν τολμήσαντες, ου διέφυγον τήν τιμωρίαν. 909.
β'. Ότι ούτε βασιλεία, ούτε ιερωσύνη θεμιτόν επανίστασθαι. 912.
γ'. Περί τής Μωυσέως αρετής, καί απιστίας τού Ιουδαίων έθνους, καί ών ο Θεός εθαυματούργησε δι' αυτών. 913.
δ'. Ότι αποσχίζει, ουχ ο τών ασεβών χωριζόμενος, αλλ' ο τών ευσεβών αφιστάμενος. 913.
ε'. Τίνος χάριν απεβλήθη ο ψευδώνυμος Ισραήλ, απόδειξις εκ προφητικών προρρήσεων. 916.
ς'. Ότι καί παρά Ιουδαίοις συνέστη θεομισής διδασκαλία διαφόρων αιρέσεων. 
ζ'. Οπόθεν ανέφυσαν αι αιρέσεις, καί όστις αυτών αρχηγός τής ασεβείας γεγένηται. 920.
η'. Τίνες τής Σίμωνος ασεβείας διάδοχοι, και οίων αιρέσεων κατήρξαν. 924.
θ'. Όπως ο Σίμων γοητείαις τισί πτήναι θελήσας, ευχαίς Πέτρου κατενεχθείς εξ ύψους κάτω συνετρίβη τούς πόδας και τώ χείρε τούς ταρσούς. 929.
ι'. Όπως αι αιρέσεις καί πρός εαυτάς καί πρός αλήθειαν διαφωνούσιν. 933.
ια'. Εξήγησις αποστολικού κηρύγματος. 936
ιβ'. Πρός τούς ομολογούντας, ιουδαίζειν δέ θέλοντας. 940.
ιγ'. Όπως χρή χωρίζεσθαι τών αιρετικών. 944.
ιδ'. Τίνες οι κηρύξαντες τήν καθολικήν διδασκαλίαν, και τίνα τά δι' αυτών παραγγέλματα. 945.
ιε'. Ότι ούτε αναβαπτίζειν χρή, ούτε μήν παραδέχεσθαι τό παρά τών ασεβών βάπτισμα δοθέν, ό ουκ έστι βάπτισμα, αλλά μόλυσμα. 948.
ις'. Περί τών ψευδεπιγράφων βιβλίων. 949.
ιζ'. Περί κληρικών γαμικά παραγγέλματα. 956.
ιη'. Παραίνεσις κελεύουσα φεύγειν τήν τών ασεβών αιρετικών κοινωνίαν. 957.
ιθ'. Πρός φαυλίζοντας τόν νόμον. 961.
κ'. Τίς ο φυσικός νόμος, καί τίς ο επείσακτος, καί δι' ήν αιτίαν επεισήχθη. 964.
κα'. Ότι υπό χάριν εσμέν, αλλ' ουχί υπό δουλείαν τού επείσακτου νόμου, οι εις Χριστόν πιστέυοντες. 968.
κβ'. Ότι επείσακτος ο επί θυσιών νόμος, όν περιείλθε Χριστός παραγενόμενος. 968.
κγ'. Πώς πληρωτής τού νόμου γέγονεν ο Χριστός' και τίνα τούτου έπαυσεν, ή ενήλλαξεν, ή μετέθηκεν. 972.
κδ'. Ότι καί διά Ρωμαίων ηυδόκησεν ο Κύριος τόν τής δικαιοσύνης νόμον επιδείκνυσθαι. 973.
κε'. Ως Θεός Ιουδαίους διά τήν εις Χριστόν ασέβειαν αιχμαλώτους ποιησάμενος, υπό φόρον κατέστησε. 973.
κς'. Ότι χρή φεύγειν τούς αιρεσιώτας, ως ψυχών φθορέας. 976.
κζ'. Περί παρατηρημάτων Ιουδαϊκών καί Ελληνικών. 980.
κη'. Περί παιδεραστίας, μοιχείας τε καί πορνείας. 984.
κθ'. Όπως χρή τάς γυναίκας υποτάσσεσθαι τοίς ιδίοις ανδράσι, καί τούς άνδρας στέργειν τάς εαυτών γαμετάς. 985.
λα'. Ότι έθος Ιουδαίοις τε καί Έλλησι συμπαρατηρείσθαι τάς φυσικάς καθάρσεις, καί τών τεθνεώτων τά λείψανα βδελύσσεσθαι' χριστιανών δέ αλλότριον. 988.

ΚΕΦΑΛΑΙΑ ΤΟΥ Ζ' ΒΙΒΛΙΟΥ
Περί Πολιτείας καί Ευχαριστίας, καί τής κατά Χριστόν Μνήσεως.
α'. Ότι δύο οδοί εισι, μία τής ζωής, η φυσική, καί μία τού θανάτου, η επείσακτος' καί ότι η μέν εκ Θεού, η δέ εκ τροπής κατ' επιβουλήν τού αλλότριου. 996.
